<resources>
    <string name="app_name">CompuPediaPF</string>

    <string name="RAM_titulo">RAM</string>
    <string name="RAM_descripcion">Almacena información de forma temporal</string>
    <string name="RAM_especificaciones">Capacidad: Es la cantidad de datos que la memoria puede almacenar(GB).
\nTipo de memoria: Hay diferentes tipos de RAM, como DDR3, DDR4, y DDR5, cada una con sus propias características y velocidades de transferencia de datos.
\nFrecuencia: Se refiere a la velocidad a la que la memoria puede transferir datos.</string>
    <string name="RAM_laptopescritorio">La mayor diferencia radica en el tamaño de las memorias, pues cambia el DDR</string>


    <string name="CPU_titulo">Procesador</string>
    <string name="CPU_descripcion">Computa todas las operaciones del equipo</string>
    <string name="CPU_especificaciones">Modelo y Fabricante: Incluye el nombre del modelo de la CPU y la compañía que la fabrica (por ejemplo, Intel, AMD, etc.).
\nArquitectura: La arquitectura de la CPU, que puede ser x86, x86-64, ARM, etc.
\nNúmero de núcleos: La cantidad de núcleos físicos que tiene la CPU.</string>
    <string name="CPU_laptopescritorio">Los procesadores de escritorio se pueden reemplazar ,mientras que los de laptop suelen venir unidos a la placa madre</string>


    <string name="GPU_titulo">Tarjeta grafica</string>
    <string name="GPU_descripcion">Procesa todo lo relacionado al video</string>
    <string name="GPU_especificaciones">Núcleos de Procesamiento: La cantidad de núcleos de procesamiento o stream processors que tiene la GPU.
\nFrecuencia del Reloj: La velocidad a la que funcionan los núcleos de la GPU, medida en MHz o GHz.
\nMemoria de Video (VRAM): La cantidad de memoria dedicada de video que tiene la GPU.</string>
    <string name="GPU_laptopescritorio">Al igual que con los procesadores, las tarjetas gráficas se pueden reemplazar en escritorio pero no en laptop</string>


    <string name="HDD_titulo">Disco duro</string>
    <string name="HDD_descripcion">Guarda la información del equipo</string>
    <string name="HDD_especificaciones">Tipo de disco: Puede ser un disco duro mecánico (HDD) o un disco de estado sólido (SSD).
\nCapacidad de almacenamiento: La cantidad de datos que puede almacenar el disco, medida en gigabytes (GB) o terabytes (TB).
\nInterfaz: La forma en que el disco se conecta a la placa base del ordenador, usualmente es SATA.</string>
    <string name="HDD_laptopescritorio">El tamaño de los discos duros cambia, ya que en PC de escritorio son de 3.5 pulgadas, mientras que en laptop son de 2.5</string>


</resources>